\clearpage
\section{Aufgabe d)}

In dieser Teilaufgabe sollen wir im nichtlinearen Bereich von Kupfer und Tantal den Exponenten der Temperatur bestimmen. Als Modell haben wir uns für 
\begin{equation}
    R - R_0 = a \cdot (T-T_0)^b
\end{equation}

entschieden, gesucht ist also b. $R_0$ beschreibt den Restwiderstand von Tantal bzw. Kupfer. Dieser beträgt bei Kupfer $\SI{0,21}{\ohm}$ und bei Tantal $\SI{0,1}{\ohm}$. $T_0$ ist die kleinste Temperatur im Messbereich. Dieser wird abgezogen, um den Fit wie ein Polynom um $0$ zu behandeln. 
Bei beiden Metallen wurde der Temperaturbereich von $\SIrange{35}{70}{\kelvin}$ verwendet. Die Fehler sind analog zu \nameref{sec:task_c}.

\subsection{Kupfer}

Für Kupfer ergibt sich folgender Fit:

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/t_5_fit_d_copper.pdf}
    \caption{Fit für Kupfer}
    \label{fig:copper_t_5_fit}
\end{figure}

Mit folgenden Werten:

\input{tables/copper_t_5_fit_d}

Unser \chisq{0.8}{10}{0.08} ist sehr klein, was dafür spricht, dass unsere Fehler zu groß sind. Der Residuenplot zeigt keine Systematik. 
Wir erhalten einen Exponenten von $\SI{3.96(15)}{}$ was leider nicht unserer Erwartung von 5 entspricht.

\subsection{Tantal}

Für Tantal ergibt sich folgender Fit:

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/t_5_fit_d_tantal.pdf}
    \caption{Fit für Kupfer}
    \label{fig:copper_t_5_fit}
\end{figure}

Mit folgenden Werten:

\input{tables/tantal_t_5_fit_d}

Unser \chisq{0.5}{10}{0.05} ist auch hier deutlich zu klein, was auf zu große Fehler hinweist. Aufgrund unserer Messmethode können wir aber nicht seriös von einem kleineren Fehler ausgehen.
Wir erhalten einen Exponenten von $\SI{4.03(14)}{}$ was leider wieder nicht unserer Erwartung von 5 entspricht.